★中國報復前景可怕 晶片股遭遇猛烈抛售

週五 (15 日) 新冠危機未除，中美貿易戰又來攪局，川普政府發布新的出口限制令，中方揚言將祭不可靠實體清單報復，促使晶片股、設備股遭遇猛烈抛售。

美國商務部於週五 (15 日) 宣布將華為的臨時許可證再延長 90 天，並警告這將是最後一次延長。此外，商務部還發布新出口限制令，禁止使用美國軟體及相關技術的晶片供應商，在未事先取得美國政府核可的情況下供貨給華為。

中國官媒《環球時報》社評透露，中國政府回擊美方將不會不手軟，會啟用不可靠實體清單反制美方，點名調查蘋果 (AAPL-US)、高通 (QCOM-US)、思科 (CSCO-US) 等美國科技大廠。

此外，晶圓代工廠台積電周五宣布赴美設 5 奈米晶圓廠，但華爾街關注對台積電與華為關係的新限制。

Raymond James 分析師 Chris Caso 稱，如果沒有台積電，華為將無法真正建立電信基礎設備，如果新的商務部規則成立，台積電將不得不停止向華為發貨，實際上華為沒有其他選擇。

美中貿易戰週五展開最新篇章，此消息促使晶片股、設備股陷入殺戮戰，費城半導體下挫 2.19%，報 1,700.89。

drop to 0

蘋果跌得果少少

正,又可以入貨

大家口交就叻。侵侵你夠薑就好似18年咁簽野實行。咪撚口交震倉。阻撚晒牛軍搵食

抄完人D人就報復

跌2%都冇叫猛烈抛售

你都on9嘅 佢比機會你入貨咋
侵侵我支持你

lm

Tsm先跌得慘

入貨多謝了

5％

Tsm怕條撚
宜家佢玩到上3nm
無人追得上佢

垃圾smci 先開始量產12nm
車尾燈都見唔到

不過smci 黎緊個星期爆到上30最少
狗屎垃圾支那人都炒到

國家成大舊錢比佢追，佢追唔到中國就成世無運行

啲錢去晒981

咁SMCI 9成搞唔掂
最近佢話7nm 研發成功都睇定D先

遲下升到變納指火車頭

2%都叫猛烈拋售

到時又多幾個25仔賣技術比佢
而家已經有一個

跌到pk

侵侵又迫華為90日食貨

亮劍
點解唔夠薑抵制埋ASML呀柒頭

搬去美國跌 華為冇得用 中芯升咩玩法